港航首回應：董事離任「不代表會冧」 承認「有少許困難」 新管理層正處理財務問題

港航首回應：董事離任「不代表會冧」 承認「有少許困難」 新管理層正處理財務問題

【明報專訊】海航旗下的香港航空屢傳負面消息，繼董事會前主席蒙建強及副主席鄧竟成上月底先後辭任後，港航又被揭手持的流動資金不足以應付一年內到期債券，其中兩筆債券價格更在過去一個月內下跌約三成。港航首席營運官王證皓昨日首度公開就事件回應，承認公司正「渡過少許困難」，但重申營運不受影響，「𠵱家只係其中一個股東背景發生問題，而問題已經解決緊」。

本報周一報道，根據港航今年上半年財務文件，公司流動資金不足6億港元，惟有金額合共5.8億美元（約45億港元）債券將於未來三個月到期，令人擔心有違約危機。王證皓昨接受本報電話訪問時，坦承公司正「渡過少許困難」，但重申目前營運狀况完全不受影響，相信問題可以「好快解決」、「公司實有安排，只是不方便講」。

指其中一名股東發生問題

問到文件顯示港航持有一筆逾57億元的金融產品，是否與投資主要股東海航發行的金融產品有關，王證皓初時稱不能透露具體財務信息，僅強調「任何公司都會遇到困難」，對公司仍有信心，後來他則提及「現在只是其中一個股東背景發生問題，而問題已經解決緊」，惟未有直接點名該股東背景。

綜合海航及港航公開資料，一直為港航最大股東的海航，在今年初將部分股權轉讓至基金Frontier Investment Partner L.P.後，仍然持股27.02%，背景不明的基金Frontier Investment 則透過直接及間接方式持有港航約34.35%股權。

「1月快到 看看到時是否真有事」

王證皓多次強調，公司營運狀况仍然良好，與供應商保持溝通，任何航班均未有受到影響；並有與空運牌照局保持溝通，在牌照上亦無收到任何負面消息。對於該批5.8億美元債券將分別於明年1月及3月到期，王直言「1月好快到，可以看看到時是否真有事」，「因為現在說什麼都無人信」，公司經營上會有安排，但不能夠向外盡披露。

但市場對港航能否如期償債明顯感到憂慮，翻查港航三筆明年到期的債券，其中明年3月到期的3000萬美元債券價格已跌至65美元，較11月底跌逾28.56%，到期收益率則由約36厘，急速飈升至約228厘，升幅超過5倍。至於另一筆明年1月到期的5.5億美元債券，債價已稍微回升，惟收益率仍較9月約10厘水平抽高逾3倍至46.05厘。

冀外界平常心對待管理層變動

王證皓又提到，雖然近期多名董事離職，「是密了點，但不等於出事」，相關職務已有人士接手，新的財務官與其他管理層已着力處理公司的財政狀况。他稱，「鄧sir （鄧竟成）走了亦不等於公司會冧」，對於新的接任名單，王認為屬內部安排，沒必要對外交代，又指公司之前亦有過管理層變動，冀外界以平常心對待。

支式語言偽術

少許困難 = 好撚困難

無事d人就唔使跳船

等睇汁笠

本身冇問題仲有錢賺
係d錢比晒老母海航

反而我想睇廚叉救得返
因為支那企業唔可以用常理去理解
永遠都畀到你 "咁都得㗎" 嘅反應

七孔流血還七孔流血 死還死

幾分鐘前新聞話海航追HX 8億幾
似係送佢上路啦

同ATV一樣
由王征統最後一刀